<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Muhajaya Blog</title>
  
  <subtitle>Berbagi aja</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://muhajaya.my.id/"/>
  <updated>2021-09-19T04:07:42.917Z</updated>
  <id>https://muhajaya.my.id/</id>
  
  <author>
    <name>Muhajaya</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Cara Mudah Membuat Riset Periklanan</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Mudah-Membuat-Riset-Periklanan/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Mudah-Membuat-Riset-Periklanan/</id>
    <published>2021-09-19T04:06:55.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:07:42.917Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Apa-Itu-Riset-Periklanan"><a href="#Apa-Itu-Riset-Periklanan" class="headerlink" title="Apa Itu Riset Periklanan"></a>Apa Itu Riset Periklanan</h1><p>Tujuan riset periklanan itu sendiri harus berkonsentrasi pada pemanfaatan optimal anggaran iklan; pilihan media dalam melaksanakan kampanye iklan; pengaruh iklan pada audiens target; untuk membawa efektivitas biaya dalam periklanan.</p><p>Riset periklanan dapat fokus pada berbagai bidang proses periklanan, termasuk:</p><h2 id="1-Target-pasar"><a href="#1-Target-pasar" class="headerlink" title="1. Target pasar"></a>1. Target pasar</h2><p> Anda mungkin perlu meneliti kebiasaan dan preferensi target pelanggan Anda sebelum meluncurkan campaign iklan. Ini membantu mengidentifikasi siapa pelanggan Anda, masalah apa yang mereka miliki, manfaat apa yang mereka cari, dan jenis pesan apa yang akan beresonansi dengan mereka.</p><h2 id="2-Respons-terhadap-iklan"><a href="#2-Respons-terhadap-iklan" class="headerlink" title="2. Respons terhadap iklan"></a>2. Respons terhadap iklan</h2><p>Memahami bagaimana orang-orang dalam demografis target dalam merespons iklan, dapat membantu membuat campaign iklan yang kuat dan efektif. Dalam jenis penelitian ini, pelanggan ditampilkan iklan yang berbeda dan ditanya pendapat mereka tentang produk yang ditampilkan, apakah mereka akan mempertimbangkan untuk membelinya, dan seberapa baik mereka memahami produk setelah melihat iklan.</p><h2 id="3-Hasil-dan-kesuksesan"><a href="#3-Hasil-dan-kesuksesan" class="headerlink" title="3. Hasil dan kesuksesan"></a>3. Hasil dan kesuksesan</h2><p>Gunakan penelitian untuk mengukur keberhasilan setiap campaign iklan. Memahami dampak iklan terhadap penjualan, persepsi pelanggan, serta laba atas investasi, dapat membantu Anda membuat iklan yang lebih kuat dan memanfaatkan uang Anda dengan lebih efektif. Anda juga dapat menggunakannya untuk membandingkan iklan di berbagai media atau pasar.</p><h1 id="Tipe-penting-riset-perikalanan"><a href="#Tipe-penting-riset-perikalanan" class="headerlink" title="Tipe penting riset perikalanan"></a>Tipe penting riset perikalanan</h1><p>Riset atau penelitian dapat dilakukan sebagai berikut:</p><h2 id="1-Riset-banding-produk"><a href="#1-Riset-banding-produk" class="headerlink" title="1. Riset banding produk"></a>1. Riset banding produk</h2><p>Sikap kelompok sasaran terhadap produk atau brand tertentu penting, hal itu untuk mempelajari perilaku konsumen. Sikap ini dikenal sebagai Banding Produk. Penting untuk mempelajari karakteristik yang menonjol dari suatu produk dan persepsi konsumen pada segmen yang berbeda.</p><p>Daya tarik produk harus dirancang, dengan mempertimbangkan faktor-faktor yang menguntungkan dari suatu produk. Fitur-fitur suatu produk harus disorot dengan hati-hati, dengan mempertimbangkan sikap konsumen.</p><p>Misal untuk menggambarkan daya tarik produk, ambil contoh brand pasta gigi di segmen pasar tertentu. Fitur produk pasta gigi harus disorot, mengingat segmen pasar dan produk harus diposisikan sesuai. Maka fitur pasta gigi bisa dilihat sebagai berikut:<br>a. Kemampuan perlindungan gigi,<br>b. Kualitas pemutihan gigi,<br>c. Kualitas penyegar mulut,<br>d. Potensi perlindungan gusi.</p><p>Jika dua fitur pertama dianggap sebagai fitur yang menonjol di segmen pasar tertentu, tekanan harus diberikan pada dua fitur pertama untuk menghasilkan daya tarik produk. Sikap terhadap produk harus dihasilkan, menyoroti karakteristik produk yang menarik. Penelitian daya tarik produk sangat penting bagi pengiklan untuk merebut pasar dan bersaing dengan merek pesaing lainnya.</p><h2 id="2-Riset-pesan-iklan"><a href="#2-Riset-pesan-iklan" class="headerlink" title="2. Riset pesan iklan"></a>2. Riset pesan iklan</h2><p>Pesan iklan sangat penting untuk menciptakan dampak dan memproyeksikan produk di pasar. Sikap konsumen dan efek pesan dapat diidentifikasi dan diukur. Pengiklan harus menemukan karakteristik yang menonjol dari segmen pasar tertentu dan merancang daya tarik produk serta pesan yang sesuai.</p><p>Teknik-teknik seperti wawancara mendalam dan tes proyektif dapat dilakukan untuk memperkirakan dan mengukur respons spontan dan emosional. Berbagai metode teknik pengujian dapat diadopsi untuk mengukur efektivitas pesan. Metodenya adalah sebagai berikut:</p><h3 id="a-Copy-testing"><a href="#a-Copy-testing" class="headerlink" title="a. Copy testing"></a>a. Copy testing</h3><p>Tujuan dari tes ini adalah untuk menilai tingkat efek komunikasi dari iklan kepada konsumen. Motivasi konsumen untuk membeli produk adalah tujuan lain dari tes ini. Copy testing ini menggunakan respons, umpan balik, dan perilaku konsumen untuk mencapai beberapa hasil.</p><h3 id="b-Pre-testing"><a href="#b-Pre-testing" class="headerlink" title="b. Pre-testing"></a>b. Pre-testing</h3><p>Sebelum iklan dirilis untuk berjalan penuh dalam suatu media, tes ini dilakukan untuk membuat modifikasi atau perbaikan. Metode Pre-testing ini mencakup studi terperinci tentang target audiens dan merek. Fase ini akan memutuskan apakah ide itu akan diterima atau ditolak.</p><p>Karena riset periklanan pre-test utamanya berfokus pada audiens target, ini akan membantu agensi untuk mengetahui selera masyarakat dan bekerja sesuai dengan hal itu.</p><h3 id="c-Tes-portofolio"><a href="#c-Tes-portofolio" class="headerlink" title="c. Tes portofolio"></a>c. Tes portofolio</h3><p>Dalam metode ini sejumlah iklan dummy dimasukkan ke dalam folio bersama dengan iklan yang akan diuji. Pandangan dan kesan pada salinan iklan yang ditampilkan dikumpulkan dari responden selektif.</p><h3 id="d-Tes-juri-konsumen"><a href="#d-Tes-juri-konsumen" class="headerlink" title="d. Tes juri konsumen"></a>d. Tes juri konsumen</h3><p>Pada metode ini panel juri dibentuk, terdiri dari konsumen hipotetis. Anggota juri diminta untuk menanggapi salinan iklan yang ditempatkan di hadapan mereka. Mereka diminta untuk memberikan peringkat mereka pada hal yang sama, mulai dari yang terbaik dan turun ke yang terburuk. Itu cenderung memisahkan iklan yang sangat lemah dari iklan yang sangat kuat.</p><h3 id="e-Skala-penilaian"><a href="#e-Skala-penilaian" class="headerlink" title="e. Skala penilaian"></a>e. Skala penilaian</h3><p>Ini memberikan daftar penilaian iklan. Ini membantu untuk memilih elemen baik dan buruk dari sebuah iklan.</p><h3 id="f-Tes-simulasi-penjualan"><a href="#f-Tes-simulasi-penjualan" class="headerlink" title="f. Tes simulasi penjualan"></a>f. Tes simulasi penjualan</h3><p>Dalam metode ini, salinan iklan yang berbeda ditampilkan di toko yang berbeda. Volume kenaikan penjualan akan dianggap sebagai indikator iklan yang efektif.</p><h3 id="g-Tes-Psikologis"><a href="#g-Tes-Psikologis" class="headerlink" title="g. Tes Psikologis"></a>g. Tes Psikologis</h3><p>Tes ini melakukan berbagai metodologi penelitian seperti asosiasi kata, penyelesaian kalimat, hingga wawancara mendalam.</p><h2 id="3-Riset-pemilihan-media-iklan"><a href="#3-Riset-pemilihan-media-iklan" class="headerlink" title="3. Riset pemilihan media iklan"></a>3. Riset pemilihan media iklan</h2><p>Proses pengambilan keputusan dalam pemilihan media didasarkan pada masalah mendasar berikut:<br>a. Pilihan media tertentu atau kombinasi media, yaitu TV, radio, atau cetak.<br>b. Pemilihan media tingkat nasional, regional atau lokal.<br>c. Periode atau interval penggunaan media.</p><h2 id="4-Riset-efektivitas-iklan"><a href="#4-Riset-efektivitas-iklan" class="headerlink" title="4. Riset efektivitas iklan"></a>4. Riset efektivitas iklan</h2><p>Mungkin ada berbagai strategi alternatif untuk berbagai tingkat efek pada audiens target. Model statistik yang berbeda dapat diterapkan untuk mengukur skala efektivitas dan generasi sikap motivasi di antara calon konsumen.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Apa-Itu-Riset-Periklanan&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Apa-Itu-Riset-Periklanan&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Apa Itu Riset Periklanan&quot;&gt;&lt;/a&gt;Apa Itu Riset 
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Tampil Terdepan Di Tokopedia</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Tampil-Terdepan-Di-Tokopedia/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Tampil-Terdepan-Di-Tokopedia/</id>
    <published>2021-09-19T04:05:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:06:09.277Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Perlu kamu ketahui jika SEO adalah sebuah cara untuk meningkatkan traffic atau jumlah pengunjung ke situs yang sedang kamu kelola. SEO akan membantu mengoptimalkan mesin pencarian atau google untuk menampilkan toko kamu agar berada di urutan teratas. Sehingga peluang tokomu agar dilihat oleh pengunjung akan semakin besar, deh! </p><p>Berbeda dengan iklan berbayar, menerapkan SEO bisa dilakukan tanpa biaya atau organik yakni dengan memperhatikan keywords (kata kunci), menyediakan konten yang menarik bagi pembeli, menulis deskripsi produk yang lengkap, serta menyesuaikan  minat atau kebutuhan pembeli yang sedang trend saat ini.</p><p>Mesin pencarian seperti Google akan menampilkan sebuah website dengan kualitas terbaik untuk kemudahan pengguna. Beberapa faktor yang menjadi pertimbangan yang penting untuk kamu perhatikan: </p><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/blog/seller/2020/10/Image-1.png" alt="">  <br></p><h1 id="SEO-UNTUK-PEMULA"><a href="#SEO-UNTUK-PEMULA" class="headerlink" title="SEO UNTUK PEMULA"></a>SEO UNTUK PEMULA</h1><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/blog/seller/2020/10/Image-2.png" alt=""></p><p>Search Engine atau mesin pencarian dalam hal ini adalah Google, secara terus-menerus melakukan evaluasi pada ribuan konten yang tersedia di internet. Hal ini bertujuan agar mampu memberikan data terbaik yang sesuai dengan kebutuhan pengguna. Semua konten yang tersebar pada internet akan melalui tahapan crawling (perayapan) dan indexing (pengindeksan). Crawling sendiri adalah sebuah langkah di mana mesin pencarian Google akan mengumpulkan informasi dari seluruh halaman website yang tersebar di internet, sedangkan indexing adalah sebuah tahapan lanjutan dari crawling (perayapan) yakni menyimpan hasil informasi ke dalam sebuah indeks. Dari proses tersebut maka akan menghasilkan urutan atau list halaman terbaik dengan isi konten yang paling relevan untuk ditampilkan pada mesin pencarian atau search engine. Jadi pastikan agar kamu mengunggah konten terbaik yang kamu miliki, baik itu berupa foto, gambar, video maupun tulisan untuk kepuasan pembeli.</p><h2 id="Perbedaan-SEO-dan-ADS-Iklan-Berbayar"><a href="#Perbedaan-SEO-dan-ADS-Iklan-Berbayar" class="headerlink" title="Perbedaan SEO dan ADS (Iklan Berbayar)"></a>Perbedaan SEO dan ADS (Iklan Berbayar)</h2><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/blog/seller/2020/10/Image-3-640x1024.png" alt=""></p><h2 id="Mengapa-SEO-Penting"><a href="#Mengapa-SEO-Penting" class="headerlink" title="Mengapa SEO Penting?"></a>Mengapa SEO Penting?</h2><p>Hasil pencarian organik yang dihasilkan oleh SEO sangat berdampak pada branding toko yang kamu miliki. SEO juga terbukti dapat meningkatkan peluang hingga 20 kali lipat lebih banyak baik pada gadget telepon genggam maupun komputer. Sehingga tentu saja hal ini akan memberikan peluang yang lebih besar agar toko kamu dikenal oleh masyarakat luas. Selain itu, menerapkan SEO pada toko yang kamu kelola juga dapat meningkatkan kepercayaan dari para pembeli juga lho.</p><h3 id="Hal-yang-perlu-dilakukan"><a href="#Hal-yang-perlu-dilakukan" class="headerlink" title="Hal yang perlu dilakukan:"></a>Hal yang perlu dilakukan:</h3><p>Untuk mengoptimalkan SEO pada website toko yang kamu kelola. Ada beberapa hal yang penting untuk diperhatikan:</p><ul><li>Buatlah  konten yang ramah dengan pengguna</li><li>Berikan  konten yang menarik dan unik.  Seperti contohnya menambahkan konten video tutorial cara pemakaian produk yang kamu jual hingga mengunggah foto barang asli pada etalase toko kamu.</li></ul><h3 id="Hal-yang-harus-dihindari"><a href="#Hal-yang-harus-dihindari" class="headerlink" title="Hal yang harus dihindari:"></a>Hal yang harus dihindari:</h3><ul><li>Membuat konten yang dibuat secara otomatis</li><li>Memberikan konten yang merupakan hasil salinan dari tempat lain (tidak orisinil)</li><li>Terdapat teks dan tautan tersembunyi yang mengarah pada website lain yang kurang kredibel.</li><li>Menggunakan kata kunci atau keyword yang sama terlalu banyak.</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Perlu kamu ketahui jika SEO adalah sebuah cara untuk meningkatkan traffic atau jumlah pengunjung ke situs yang sedang kamu kelola. SEO ak
      
    
    </summary>
    
      <category term="E-Commerce" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/E-Commerce/"/>
    
    
      <category term="tokopedia" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/tokopedia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Tips Promosi Low-Budget untuk Toko Online</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Tips-Promosi-Low-Budget-untuk-Toko-Online/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Tips-Promosi-Low-Budget-untuk-Toko-Online/</id>
    <published>2021-09-19T04:03:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:03:58.028Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Maksimalkan-Media-Sosial"><a href="#Maksimalkan-Media-Sosial" class="headerlink" title="Maksimalkan Media Sosial"></a>Maksimalkan Media Sosial</h2><p>Kini, media sosial sudah menjadi bagian dari keseharian masyarakat. Memanfaatkan media sosial sebagai platform promosi produk adalah salah satu cara promosi murah yang paling mudah.</p><p>Mulai dari mempromosikan produk secara langsung, hingga membagikan ulasan mengenai produk dan juga pendapat dari konsumen akan mempermudah konsumen lain menemukan produk hingga berbelanja di toko online milikmu.</p><p>Bila perlu, mintalah sahabat dan teman terdekatmu untuk mempromosikan produk toko online milikmu melalui media sosial yang mereka miliki.</p><h2 id="Berikan-Sample-dan-Kumpulkan-Kritik-serta-Saran"><a href="#Berikan-Sample-dan-Kumpulkan-Kritik-serta-Saran" class="headerlink" title="Berikan Sample dan Kumpulkan Kritik serta Saran"></a>Berikan Sample dan Kumpulkan Kritik serta Saran</h2><p>Untuk toko online dengan produk tertentu, membagikan sample sangatlah mungkin dilakukan sebagai bentuk promosi low budget yang efektif. Anda bisa memberikan contoh produk secara acak kepada beberapa orang untuk mencobanya. Kepuasan terhadap produk menjadikan mereka berpotensi menjadi konsumen Anda.</p><p>Pilihlah orang-orang yang cukup aktif di media sosial sehingga Anda mungkin bisa mendapatkan promosi gratis dari produk sample yang dibagikan kepada mereka. Selain itu, Anda juga bisa meminta pendapat dan mengumpulkan kritik serta saran untuk mengembangkan produk yang Anda miliki.</p><p>##Ciptakan Promosi Produk yang Unik &amp; Kreatif</p><p>Tips promosi murah selanjutnya adalah memberikan daya tarik lebih dari produk yang Anda miliki. Salah satunya dengan memanfaatkan promosi-promosi kreatif seperi beli 1 gratis 1 hingga memberikan harga khusus hingga manfaatkan fitur promo cashback pada Tokopedia untuk pembelian paket produk khusus.</p><p>Untuk cara promosi murah satu ini Anda bisa berkreasi se-kreatif mungkin untuk membuat produk-produk yang dipasarkan memiliki keunikan dan menonjol di pasaran.</p><h2 id="Manfaatkan-Platform-Blog"><a href="#Manfaatkan-Platform-Blog" class="headerlink" title="Manfaatkan Platform Blog"></a>Manfaatkan Platform Blog</h2><p>Meski blogging bukanlah aktivitas baru, namun belum banyak toko online yang memanfaatkan Blog sebagai media promosi. Padahal, Blog bisa menjadi salah satu strategi promosi minim budget yang cukup jitu.</p><p>Ada banyak sekali pilihan platform blogging yang gratis dan mudah digunakan. Dengan menggunakan blog untuk menjelaskan lebih dalam mengenai produk hingga konten kreatif lainnya seperti tutorial penggunaan produk ataupun tips &amp; trik dalam menggunakan produk.</p><p>Konten-konten kreatif pada Blog Anda tak hanya menambah tingkat kepercayaan konsumen akan produk, namun menambak saluran promosi Anda.</p><p>Selain Blog pribadi, Anda juga bisa menulis konten di forum-forum gratis, khususnya forum komunitas yang memiliki relasi dengan produk yang Anda jual. Jangan lupa, selalu barikan link dari tulisan ke produk yang Anda miliki di Tokopedia.</p><h2 id="Fitur-TopAds-Tokopedia"><a href="#Fitur-TopAds-Tokopedia" class="headerlink" title="Fitur TopAds Tokopedia"></a>Fitur TopAds Tokopedia</h2><p>Selain mudah dan praktis, salah satu keuntungan lain dari berjualan online di Tokopedia adalah tersedianya fitur promosi murah biaya, yaitu TopAds. Dengan memanfaatkan TopAds, Anda bisa memastikan berbagai produk yang ada di toko online milik Anda mampu menjadi yang teratas dalam pencarian sehingga jangkauan pasar menjadi lebih luas.</p><h2 id="Fitur-Feed-Tokopedia"><a href="#Fitur-Feed-Tokopedia" class="headerlink" title="Fitur Feed Tokopedia"></a>Fitur Feed Tokopedia</h2><p>Aplikasi Tokopedia sendiri kini telah dilengkapi fitur “Feed” untuk mempermudah pembeli mendapatkan informasi terbaru dari akun dan juga toko yang mereka favoritkan yang bisa Anda manfaatkan sebagai salah satu media promosi tanpa biaya tambahan.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Maksimalkan-Media-Sosial&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Maksimalkan-Media-Sosial&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Maksimalkan Media Sosial&quot;&gt;&lt;/a&gt;Maksimalkan Me
      
    
    </summary>
    
      <category term="E-Commerce" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/E-Commerce/"/>
    
    
      <category term="tokopedia" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/tokopedia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Teknik Penerapan Seo Di Halaman Produk &amp; Toko</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Teknik-Penerapan-Seo-Di-Halaman-Produk-Toko/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Teknik-Penerapan-Seo-Di-Halaman-Produk-Toko/</id>
    <published>2021-09-19T04:02:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:03:01.093Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Gunakan-nama-toko-dan-tulis-deskripsi-toko-dengan-lengkap"><a href="#Gunakan-nama-toko-dan-tulis-deskripsi-toko-dengan-lengkap" class="headerlink" title="Gunakan nama toko dan tulis deskripsi toko dengan lengkap"></a>Gunakan nama toko dan tulis deskripsi toko dengan lengkap</h2><p>Pada deskripsi toko, kamu bisa memasukkan nama tempat seperti “Beli Sepatu Murah Bandung” karena pembeli biasanya menyertakan lokasi saat sedang melakukan pencarian. Jangan lupa juga untuk memberikan informasi yang berguna seperti waktu operasional, promosi, atau jika kamu punya Voucher Toko. Berikut adalah beberapa contoh toko di Tokopedia yang meraih banyak pengikut serta peningkatan penjualan karena mencantumkan nama tempat yang bisa kamu gunakan sebagai inspirasi. </p><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/yVUmjg/2021/2/4/34fbaa21-73ec-4265-b299-0ca74c576a89.png" alt=""></p><h2 id="Memilih-kata-kunci-yang-tepat"><a href="#Memilih-kata-kunci-yang-tepat" class="headerlink" title="Memilih kata kunci yang tepat"></a>Memilih kata kunci yang tepat</h2><p>Sebelum memulai untuk menulis nama dan deskripsi pada produk yang kamu jual. Disarankan untuk terlebih dahulu mencari kata kunci (keyword research) yang paling relevan dari produk yang sedang kamu jual. </p><h3 id="Wawasan-Pasar"><a href="#Wawasan-Pasar" class="headerlink" title="Wawasan Pasar"></a>Wawasan Pasar</h3><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/yVUmjg/2021/2/4/bc0425d1-e98c-489d-a3c3-0ef9433fc26d.jpg" alt=""></p><h3 id="Google-Trend"><a href="#Google-Trend" class="headerlink" title="Google Trend"></a>Google Trend</h3><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/yVUmjg/2021/2/4/a9aea4e5-ea07-4929-95c1-406cbd8c8730.png" alt=""></p><h3 id="Keyword-Tool"><a href="#Keyword-Tool" class="headerlink" title="Keyword Tool"></a>Keyword Tool</h3><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/yVUmjg/2021/2/4/7531e95f-b45b-47d3-9a09-ea421474f3d7.png" alt=""></p><h3 id="Ubersuggest"><a href="#Ubersuggest" class="headerlink" title="Ubersuggest"></a>Ubersuggest</h3><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/yVUmjg/2021/2/4/29cb029a-8a91-40a2-8f32-a3aea9fb9d8f.png" alt=""></p><h2 id="Buatlah-halaman-produk-yang-baik-termasuk-nama-produk-dan-deskripsi-produk"><a href="#Buatlah-halaman-produk-yang-baik-termasuk-nama-produk-dan-deskripsi-produk" class="headerlink" title="Buatlah halaman produk yang baik termasuk nama produk dan deskripsi produk"></a>Buatlah halaman produk yang baik termasuk nama produk dan deskripsi produk</h2><p>Setelah kamu mengetahui kata kunci yang tepat untuk digunakan dalam penamaan produk kamu. Hal selanjutnya yang perlu diperhatikan adalah menamai produk yang kamu jual dengan selengkap mungkin. Hal ini berguna untuk menarik lebih banyak calon pembeli yang sedang mencari produk yang lebih detail.</p><p>Contoh cara menamai produk yang baik bisa dilakukan dengan rumus:</p><p><code>Jenis produk + merek + keterangan (model/pola, tipe, atau warna).</code></p><p>Misalnya: Mukena Wanita Alea Zica Merah Ukuran Jumbo.</p><p>Hal penting yang harus diperhatikan lainnya adalah menghindari menggunakan karakter dan simbol sulit sebagai sebuah nama produk yang kamu jual karena itu malah menyulitkan pembeli untuk mengetahui toko kamu.</p><p>Kemudian tulislah deskripsi produkmu dengan jelas dan informatif, disarankan minimal 200 karakter huruf. Jangan lupa untuk menggunakan kata kunci yang relevan dengan produk yang kamu jual pada isi deskripsi tersebut. Pastikan kata kunci yang kamu gunakan sesuai dengan apa yang dicari oleh pengunjung dan jangan menyalin kata kunci yang sama dari toko lain ya. </p><p>Sebagai pengingat, sebuah deskripsi produk yang lengkap dan informatif akan menarik lebih banyak pembeli dan meningkatkan transaksi penjualan toko kamu. Apabila semakin banyak transaksi dan semakin baik performa toko yang kamu kelola. Maka semakin besar pula kesempatanmu untuk muncul di halaman awal Tokopedia. </p><p>Munculnya toko kamu pada halaman pertama di website Tokopedia tentu saja akan berimbas pada peningkatan jumlah pengikut, pengunjung dan transaksi jual beli di toko kamu. Jadi usahakanlah memberikan konten produk berupa teks, gambar dan video semenarik mungkin.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Gunakan-nama-toko-dan-tulis-deskripsi-toko-dengan-lengkap&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Gunakan-nama-toko-dan-tulis-deskripsi-toko-dengan-lengkap&quot; clas
      
    
    </summary>
    
      <category term="E-Commerce" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/E-Commerce/"/>
    
    
      <category term="tokopedia" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/tokopedia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Ampuh Untuk Mendapatkan Leads</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Ampuh-Untuk-Mendapatkan-Leads/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Ampuh-Untuk-Mendapatkan-Leads/</id>
    <published>2021-09-19T04:01:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:01:28.650Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Buat-landing-page"><a href="#Buat-landing-page" class="headerlink" title="Buat landing page"></a>Buat landing page</h1><p>Landing page adalah halaman khusus berisi form untuk mengumpulkan leads. Biasanya halaman ini juga memuat informasi lengkap seputar produk atau layanan yang bisnis tawarkan.<br>niaga partner</p><p>Membuat landing page merupakan strategi mendulang leads yang paling bisa diandalkan. Berbekal website dengan halaman khusus, upaya Anda mendapatkan leads akan tampak lebih elegan. </p><p>Di samping itu, Anda juga berkesempatan untuk terus-menerus mendapatkan leads. Sebab, landing page akan terus ada di website. Tanpa ada batasan waktu. Anda hanya perlu mengarahkan orang untuk mengunjungi website dan landing page tersebut.</p><p>Strategi ini juga sangat fleksibel untuk dikombinasi dengan cara mendapatkan leads lainnya. Misalnya, Anda bisa buat landing page khusus untuk bagikan ebook atau menyelenggarakan webinar. Cerdas, bukan?</p><p>Untuk tahu cara membuat landing page lebih detail, Anda bisa ikuti panduan → Cara Membuat Landing Page di WordPress (Mudah, Cepat, dan Efektif). Untuk dapatkan inspirasi landing page, buka → 7+ Contoh Landing Page Menarik untuk Website Anda.</p><h1 id="Bagikan-ebook"><a href="#Bagikan-ebook" class="headerlink" title="Bagikan ebook"></a>Bagikan ebook</h1><p>Membuat ebook dan membagikannya secara gratis bisa juga mendatangkan leads. Ini merupakan cara strategis yang biasa diterapkan oleh bisnis B2B. Mengapa? </p><p>Transaksi bisnis B2B biasanya tak terjadi dalam sekali pertemuan. Ini karena nilai transaksi di bisnis B2B umumnya sangat lah besar. Maka, perlu waktu agak lama sampai pembeli benar-benar yakin dan siap membeli produk atau layanan yang dimaksud.<br>ebook niagahoster</p><p>Ebook ini seolah jadi “buah tangan” untuk calon pembeli. Lewat ebook yang Anda bagikan, Anda bisa meninggalkan kesan sebagai bisnis yang terpercaya, paling ahli, dan bereputasi bagus. Apalagi, kalau Anda punya bisnis yang sifatnya amat teknis. Calon pelanggan bisa mendapatkan nilai tambah dan pengetahuan baru seputar bisnis yang dijalankan.</p><p>Supaya ebook Anda diminati calon pelanggan, ikuti beberapa tips membuat ebook berikut:</p><ul><li>Pilih topik yang spesifik. Kalau Anda memiliki beberapa lini produk/layanan, jangan buru-buru memasukkan semua topik yang berhubungan ke dalam satu buku. Ini dilakukan supaya Anda bisa mendapatkan lead dalam jumlah banyak dan spesifik.</li><li>Buat outline untuk memetakan konten ebook. Supaya konten yang ditulis mudah dipahami pembaca, pastikan Anda memetakan konten dengan baik, urut, dan logis.</li><li>Desain ebook semenarik mungkin. Tampilan ebook yang menarik membantu pembaca menikmati konten yang Anda sajikan.</li><li>Tambah elemen dekoratif ke ebook. Taruh gambar, foto, quote, diagram, data, atau apapun yang menambah estetika. Lebih baik lagi kalau semua elemen dekoratif itu membantu pembaca memahami konten.</li></ul><p>Kalau ebook Anda sudah memenuhi hal-hal di atas, tinggal promosikan saja. Lalu, dapatkan leads dari orang-orang yang berminat mendapatkan ebook tersebut.</p><h1 id="Freebies"><a href="#Freebies" class="headerlink" title="Freebies"></a>Freebies</h1><p>Freebies adalah konten yang sengaja dibuat dan dibagikan secara gratis. Tapi, konten ini tidak lah sama seperti blog atau video. Freebies umumnya dapat diunduh dan dicetak di atas kertas. Misalnya, checklist, worksheet, panduan singkat, ebook, poster, dan lain sebagainya.</p><p>Dibandingkan strategi mendapatkan leads via ebook, strategi freebies bisa dibilang lebih efektif. Sebab, Anda bisa membuat konten dalam waktu yang lebih singkat. Pastinya, format konten ini juga lebih hemat tenaga. Karenanya, Anda bisa fokuskan sisa tenaga untuk menggiring traffic menjadi leads yang berkualitas.</p><h1 id="Sediakan-live-chat-di-website"><a href="#Sediakan-live-chat-di-website" class="headerlink" title="Sediakan live chat di website"></a>Sediakan live chat di website</h1><p>Fitur live chat tak cuma bermanfaat untuk kredibilitas usaha. Ia juga tak sekadar memudahkan pembeli menghubungi Anda. Ada alasan lain mengapa Anda harus menambahkan fitur live chat di website.</p><h1 id="Referral"><a href="#Referral" class="headerlink" title="Referral"></a>Referral</h1><p>Referral pun dapat dijadikan ladang mencari leads. Cara satu ini memang tidak bisa menjanjikan leads banyak dalam waktu singkat. Akan tetapi, cara ini cenderung baik diterapkan dalam jangka waktu lama. </p><p>Melalui referral pun leads yang didapat biasanya lebih berkualitas. Sebab, hanya orang-orang yang siap memakai produk lah yang ditarget lewat program ini.</p><p>Akan tetapi, Anda perlu ingat. Supaya program referral atau afiliasi berhasil, Anda perlu memberikan bonus kepada si pemberi referral. Entah itu dalam bentuk uang, kupon diskon, poin, ataupun hal lain. </p><h1 id="Kupon-diskon"><a href="#Kupon-diskon" class="headerlink" title="Kupon diskon"></a>Kupon diskon</h1><p>Tak ada orang yang tak menyukai diskon. Itu mengapa, penawaran diskon adalah sesuatu yang sulit ditolak. Apalagi kalau untuk mendapatkannya, mereka hanya dimintai alamat email dan sedikit info personal.<br>kupon diskon untuk dapat leads</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Buat-landing-page&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Buat-landing-page&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Buat landing page&quot;&gt;&lt;/a&gt;Buat landing page&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Landing pa
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Menggunakan Search Engine Marketing</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Menggunakan-Search-Engine-Marketing/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Menggunakan-Search-Engine-Marketing/</id>
    <published>2021-09-19T04:00:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T04:00:55.008Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Pengertian"><a href="#Pengertian" class="headerlink" title="Pengertian"></a>Pengertian</h2><p>Search Engine Marketing adalah praktik mengiklankan website di hasil pencarian. Hasil pencarian terdiri dari dua bagian, yaitu organik dan iklan. Iklan yang muncul di hasil pencarian inilah yang disebut sebagai Search Engine Marketing (SEM). </p><p>Hampir semua mesin pencari mempunyai fitur SEM, dari Google sampai Bing. Namun, yang paling sering digunakan adalah Google. Sebab Google menguasai pangsa pasar mesin pencari di seluruh dunia, termasuk Indonesia.</p><p>SEM adalah praktik mengiklankan website. Jadi untuk menggunakannya, hanya perlu mengeluarkan biaya. Kebanyakan mesin pencari menggunakan metode Pay Per Click (PPC).</p><h2 id="Perbedaan-SEM-dengan-SEO"><a href="#Perbedaan-SEM-dengan-SEO" class="headerlink" title="Perbedaan SEM dengan SEO"></a>Perbedaan SEM dengan SEO</h2><p>Perbedaan pertama adalah tampilan. Tampilan SEM selalu muncul dengan tanda Iklan. Tanda ini untuk membedakannya dengan hasil pencarian organik. Mungkin Anda pernah melihat bentuk iklan Search Engine Marketing (SEM) seperti ini:</p><p><img src="https://niagaspace.sgp1.cdn.digitaloceanspaces.com/blog/wp-content/uploads/2018/11/search-engine-marketing-iklan.png" alt="img"></p><p>Di sisi lain, hasil pencarian SEO tidak muncul dengan tanda apa pun. Hasil pencarian organik ini murni diurutkan oleh Google berdasarkan kesesuaian search intent, kelengkapan konten, backlink, dan faktor-faktor lainnya.</p><h2 id="Tools-yang-digunakan"><a href="#Tools-yang-digunakan" class="headerlink" title="Tools yang digunakan"></a>Tools yang digunakan</h2><p>Search Engine Marketing (SEM) di hasil pencarian Google harus menggunakan Google Ads dan Google Keyword Planner. </p><p>Di sisi lain, tidak ada tool khusus seperti Google Ads untuk SEO.</p><h2 id="Manfaat-Search-Engine-Marketing"><a href="#Manfaat-Search-Engine-Marketing" class="headerlink" title="Manfaat Search Engine Marketing"></a>Manfaat Search Engine Marketing</h2><p>Dari penjelasan di atas mungkin Anda berpikir, “Pakai SEM harus bayar, mending fokus SEO saja.” Eits, tunggu dulu. Sebenarnya, Anda boleh-boleh saja kalau mau fokus hanya memanfaatkan SEO. </p><h3 id="Tidak-Perlu-Banyak-Biaya-untuk-Memulai"><a href="#Tidak-Perlu-Banyak-Biaya-untuk-Memulai" class="headerlink" title="Tidak Perlu Banyak Biaya untuk Memulai"></a>Tidak Perlu Banyak Biaya untuk Memulai</h3><p>SEM memang memerlukan biaya, tapi Anda tidak harus punya budget besar untuk memulainya. Anda bisa menentukan sendiri berapa budget yang akan Anda keluarkan untuk SEM. Anda bisa mulai dari ratusan ribu rupiah hingga jutaan atau bahkan puluhan juta rupiah.<br>Bisa Menentukan Target Audiens</p><p>Berbeda dengan SEO, Anda bisa menentukan target secara spesifik dengan SEM. Anda bisa menentukan karakteristik apa saja yang bisa melihat iklan Anda. Dari karakteristik usia, jenis kelamin, ketertarikan, hingga lokasi bisa Anda tentukan dengan SEM.</p><h2 id="Berpotensi-untuk-Meningkatkan-Conversion-Rate"><a href="#Berpotensi-untuk-Meningkatkan-Conversion-Rate" class="headerlink" title="Berpotensi untuk Meningkatkan Conversion Rate"></a>Berpotensi untuk Meningkatkan Conversion Rate</h2><p>Search Engine Marketing biasa digunakan untuk meningkatkan conversion rate di website. Metode ini bisa Anda manfaatkan untuk kata kunci dengan search intent pembelian. </p><h3 id="Hasil-Relatif-Lebih-Cepat-Dibanding-SEO"><a href="#Hasil-Relatif-Lebih-Cepat-Dibanding-SEO" class="headerlink" title="Hasil Relatif Lebih Cepat Dibanding SEO"></a>Hasil Relatif Lebih Cepat Dibanding SEO</h3><p>Hasil dari SEM cenderung lebih cepat dirasakan dibandingkan SEO. Ini bisa membantu website Anda untuk muncul di hasil pencarian lebih cepat. </p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Pengertian&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Pengertian&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Pengertian&quot;&gt;&lt;/a&gt;Pengertian&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;Search Engine Marketing adalah praktik
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
      <category term="seo" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/seo/"/>
    
      <category term="sem" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/sem/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Meningkatkan Penjualan Di Tokopedia Dengan Iklan Dan Promosi</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Meningkatkan-Penjualan-Di-Tokopedia-Dengan-Iklan-Dan-Promosi/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Meningkatkan-Penjualan-Di-Tokopedia-Dengan-Iklan-Dan-Promosi/</id>
    <published>2021-09-19T03:59:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:59:58.877Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Di Tokopedia, pilihan promosi dibagi menjadi 3</p><ol><li>Tingkatkan kunjungan pembeli</li><li>Tambah Jumlah Pesanan Baru</li><li>Tingkatkan Loyalitas</li></ol><h2 id="1-Tingkatkan-Kunjungan-Pembeli"><a href="#1-Tingkatkan-Kunjungan-Pembeli" class="headerlink" title="1. Tingkatkan Kunjungan Pembeli"></a>1. Tingkatkan Kunjungan Pembeli</h2><p><img src="https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/5b7babf41df13a7a8e34e8dd/60cd8b17bcfc912b92ba8fb3/71bfac8ee92c76e24b70b808b27af7de/image.png" alt=""></p><h3 id="TopAds"><a href="#TopAds" class="headerlink" title="TopAds"></a>TopAds</h3><p>TopAds merupakan cara promosi dengan menempatkan produk dan mempromosikan berdasarkan pencarian pengguna tokopedia</p><h4 id="Iklan-Produk"><a href="#Iklan-Produk" class="headerlink" title="Iklan Produk"></a>Iklan Produk</h4><p>Iklan Produk adalah iklan yang muncul pada saat pengguna tokopedia mencari produk. Produk yang diiklankan akan muncul bersamaan dengan produk toko lain yang memiliki kesamaan kata kunci.</p><p>Harga iklan berdasarkan klik</p><p>Contoh iklan produk</p><p><img src="https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/5b7babf41df13a7a8e34e8dd/60cd8b17bcfc912b92ba8fb3/2ee9bc9f63a6ce874494a6381b721903/image.png" alt=""></p><h4 id="Iklan-Toko"><a href="#Iklan-Toko" class="headerlink" title="Iklan Toko"></a>Iklan Toko</h4><p>Iklan Toko adalah menghilight produk-produk pilihan toko untuk muncul di halaman paling atas pencarian.</p><p>Harga iklan berdasarkan view</p><p>contoh iklan toko<br><img src="https://trello-attachments.s3.amazonaws.com/60cd8b17bcfc912b92ba8fb3/600x195/2799961eaf09ed7e943442fcbaa50056/image.png" alt=""></p><h4 id="Iklan-Tanpa-Modal"><a href="#Iklan-Tanpa-Modal" class="headerlink" title="Iklan Tanpa Modal"></a>Iklan Tanpa Modal</h4><p>Iklan tanpa modal sama dengan iklan produk, bedanya tidak ada biaya iklan, tapi diganti dengan komisi per produk.  Sedangkan di iklan tanpa modal, komisinya berupa % dari harga produk, misa. Misal, di Iklan Produk harga per klik nya adalah 500 /klik untuk produk dumbell dan Iklan Tanpa Modal komisinya 5.000 5% dari Harga produk 100.000.</p><p>Iklan jenis ini seluruhnya di atur oleh tokopedia</p><p><img src="https://ecs7.tokopedia.net/img/blog/seller/2020/08/terlaris-465x1024.jpg" alt=""></p><p>more info : <a href="https://seller.tokopedia.com/edu/iklan-tanpa-modal/">https://seller.tokopedia.com/edu/iklan-tanpa-modal/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Di Tokopedia, pilihan promosi dibagi menjadi 3&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Tingkatkan kunjungan pembeli&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tambah Jumlah Pesanan Baru&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Tin
      
    
    </summary>
    
      <category term="E-Commerce" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/E-Commerce/"/>
    
    
      <category term="tokopedia" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/tokopedia/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>3 Hal Yang Perlu Diperhatikan Untuk Membuat Facebook Ads</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/3-Hal-Yang-Perlu-Diperhatikan-Untuk-Membuat-Facebook-Ads/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/3-Hal-Yang-Perlu-Diperhatikan-Untuk-Membuat-Facebook-Ads/</id>
    <published>2021-09-19T03:58:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:59:04.846Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="CAMPAIGN-OBJECTIVE"><a href="#CAMPAIGN-OBJECTIVE" class="headerlink" title="CAMPAIGN OBJECTIVE"></a>CAMPAIGN OBJECTIVE</h1><p>campaign objective adalah sebelum membuat Facebook Ads, sebaiknya kita memilih objek kampanye yang ingin dibidik atau tujuan yang ingin dicapai. Ada beberapa tipe atau tujuan campaign yaitu awareness, consideration dan conversion. </p><p>Tipe campaign awareness yang dimaksud seperti meningkatkan kesadaran atau brand awareness dan reach terhadap audiens. Lalu tipe selanjutnya adalah consideration dimana maksudnya adalah Facebook Ads dapat digunakan pertimbangan meningkatkan seperti traffic, engagement, app dan lainnya. Dan terakhir adalah conversion dimana kampanye ini bertujuan untuk mengubah hal seperti product catalog sales dan store visit.</p><h1 id="TARGETING"><a href="#TARGETING" class="headerlink" title="TARGETING"></a>TARGETING</h1><p>Selanjutnya ada targeting yang menjadi poin penting untuk membidik kemana Facebook Ads ini ditujukan. Ada 3 pilihan target audiens yang dapat dibidik yaitu <strong>core audience general, custom audience</strong> dan <strong>lookalike audience.</strong></p><p>Yang dimaksud dengan core audience general adalah <strong>audiens yang dapat disesuaikan dengan demografi, gender, lokasi, interest, kebiasaan dan sebagainya. </strong></p><p>Sementara custom audience adalah <strong>audiens yang bisa dibuat atau yang bisa dilakukan re-marketing (mempromosikan kembali) ke audiens tertentu</strong>. Audiens tertentu ini adalah audiens yang pernah menonton video ads sebelumnya, like video, pernah mengirimkan pesan dan audiens yang tersimpan databasenya dengan email atau data visit di website. Jadi kita bisa mengiklankan video atau melakukan re-marketing kepada audiens tersebut. </p><p>Terakhir, ada lookalike audience dimana audiens yang mirip dengan custom audience yang bisa disesuaikan kembali atau difilter lagi.</p><h1 id="CREATIVE"><a href="#CREATIVE" class="headerlink" title="CREATIVE"></a>CREATIVE</h1><p>Hal terakhir yang harus diperhatikan untuk membuat Facebook Ads adalah creative. Seorang pemilik bisnis atau marketers harus memiliki ide yang kreatif untuk mempromosikan brand. Ada beberapa hal yang perlu diperhatikan untuk menciptakan iklan yang kreatif yaitu iklan tersebut harus mengedukasi audiens mengenai produk atau brand, short and sweet dan hook, story, offer.</p><p>Maksud dari <strong>short and sweet</strong> adalah <strong>iklan harus pendek dan to the point</strong>. Selain itu, iklan juga mengandung urgensi untuk segera membeli misalnya menambahkan kata ‘limited edition’ atau ‘berlangsung hingga’ dan sebagainya. Sementara <strong>Hook, Story, Offer</strong> adalah iklan yang mengumpan yang membuat audiens bisa berhenti untuk scrolling agar bisa melihat iklan tersebut dan <strong>membaca ceritanya lalu di akhir cerita langsung menawarkan produk</strong>. </p><p>Menurut fakta, audiens membutuhkan waktu 1.7 detik untuk scrolling sosial media di handphone. Oleh karena itu, seorang marketers yang mengiklankan brand di sosial media harus bisa menarik perhatian audiens setidaknya dengan gambar yang menarik atau pesan video langsung ditangkap audiens dalam waktu super singkat hanya <strong>5 detik</strong>. Ada beberapa hal yang dapat menarik perhatian audiens terhadap iklan atau post seperti <strong>gambar yang bagus, copywriting, nama brand, komentar dan reaksi seperti likes</strong>.</p><h1 id="CONTOH-PENERAPAN"><a href="#CONTOH-PENERAPAN" class="headerlink" title="CONTOH PENERAPAN"></a>CONTOH PENERAPAN</h1><h2 id="CAMPAIGN-SEWA"><a href="#CAMPAIGN-SEWA" class="headerlink" title="CAMPAIGN SEWA"></a>CAMPAIGN SEWA</h2><p>Awareness:</p><ul><li>Menurunkan berat badan yang benar adalah dengan berolahraga</li><li>Meningkatkan brand awareness bahwa ada sewa alat fitness di jakarta yaitu tokoalatfitness.com</li></ul><p>Consideration: </p><ul><li>Pertimbangan sewa lebih mudah dari pada harus beli alat atau datang ke gym</li><li>Pertimbangan olahraga lebih baik dari pada minum obat penurun berat badan</li></ul><p>Conversion:</p><ul><li>Meningkatkan sales dan website visit</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;CAMPAIGN-OBJECTIVE&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#CAMPAIGN-OBJECTIVE&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;CAMPAIGN OBJECTIVE&quot;&gt;&lt;/a&gt;CAMPAIGN OBJECTIVE&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;campai
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
      <category term="facebook" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/facebook/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Belajar Hypnoselling</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Belajar-Hypnoselling/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Belajar-Hypnoselling/</id>
    <published>2021-09-19T03:57:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:58:06.893Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="MULAI-DENGAN-WHY"><a href="#MULAI-DENGAN-WHY" class="headerlink" title="MULAI DENGAN WHY"></a>MULAI DENGAN WHY</h1><p>Ketika banyak orang hanya berfokus pada “What” (apa yang dijual) dan “How” (bagaimana menjualnya).</p><p>Simon Sinek, penulis di bidang leadership, justru mengajarkan untuk selalu memulai dengan pertanyaan “mengapa” sebelum melakukan bisnis.</p><p>Contohnya; “mengapa saya menjual produk ini?” “mengapa saya berkarir di industry ini?” dan lain sebagainya.</p><p>Mengapa yang dimaksud di sini bukan sekedar “karena ingin kaya.” atau “karena ingin membantu orang lain.”</p><p>Tetapi “why” yang menunjukan value atau nilai yang kita junjung tinggi.</p><p><strong>Contohnya…</strong></p><p><strong>Kenapa saya menjual produk ini?</strong> Karena saya percaya bahwa kesehatan adalah hal yang utama dan mahal dalam hidup kita.</p><p>Kenapa saya jualan treadmill ini? Karena saya percaya bahwa setiap orang ingin memiliki badan ideal…</p><p>Itulah value, itulah why…</p><h1 id="LANJUT-DENGAN-HYPNOSELLING"><a href="#LANJUT-DENGAN-HYPNOSELLING" class="headerlink" title="LANJUT DENGAN HYPNOSELLING"></a>LANJUT DENGAN HYPNOSELLING</h1><p>Hypnoselling adalah merupakan teknik hipnosis yang dilakukan secara tidak langsung dengan menggunakan komunikasi. Titik berat atau fokus utamanya adalah penggunaan komunikasi secara elegan. Maksud dari komunikasi ini adalah menggunakan prinsip-prinsip yang sesuai dengan komunikasi pikiran bawah sadar manusia.</p><p>Untuk piawai dalam berkomunikasi yang efektif dan elegan sesuai dengan prinsip-prinsip hypnoselling maka seseorang <strong>perlu tahu bagaimana dapat menembus pikiran kritis seseorang</strong>. Dalam banyak literatur atau buku-buku tentang hipnosis dan mind technology, dikatakan bahwa pikiran kritis seseorang dapat tertembus apabila melelaui / mengalami beberapa hal :</p><pre><code>RepetisiFigur OtoritasIdentifikasi Kelompok</code></pre><p>Ke-3 hal diatas adalah cara sederhana bagaimana menembus pikiran kritis seseorang. Mari kita bahas satu-persatu.</p><ol><li>Berapa banyak dari Anda yang akhirnya membeli sebuah barang karena <strong>ditawarin terus menerus</strong>, penjualnya tidak pantang menyerah untuk menawarin kita dan akhirnya kita tidak mengkritisinya lagi dan langsung membeli.</li><li>Berapa banyak dari Anda kalau ditawari oleh <strong>orang yang dekat, orang yang kita hormati, orang yang berpengaruh</strong> dalam hidup kita langsung mengiyakan, langsung membeli barang / jasa tanpa mengkritisi lebih lanjut.</li><li>Berapa banyak dari Anda, yang <strong>karena teman / kelompok</strong> Anda memakai barang merk “X” akhirnya Anda ikut-ikutan. ketika Anda ditawari merk “X” tersebut Anda langsung membelinya tanpa mengkritisi lebih lanjut.</li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;MULAI-DENGAN-WHY&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#MULAI-DENGAN-WHY&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;MULAI DENGAN WHY&quot;&gt;&lt;/a&gt;MULAI DENGAN WHY&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Ketika banyak 
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Facebook Ads Untuk Pemula</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Facebook-Ads-Untuk-Pemula/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Facebook-Ads-Untuk-Pemula/</id>
    <published>2021-09-19T03:54:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:55:10.647Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="PENGERTIAN"><a href="#PENGERTIAN" class="headerlink" title="PENGERTIAN"></a>PENGERTIAN</h1><p>Facebook Ads adalah bagian dari social network advertising/targeting yang merupakan tipe periklanan online yang berfokus dalam layanan social networking. Oleh karena itu, Facebook Ads ini dapat dibilang sebagai ‘iklan’ di dalam sosial media. </p><p>Facebook ADS untuk toko alat fitness sendiri bisa meningkatkan traffik dan lead karena pengguna Facebook di Indonesia sendiri masih sangat banyak.</p><h1 id="Cara-Kerja-Facebook-Ads"><a href="#Cara-Kerja-Facebook-Ads" class="headerlink" title="Cara Kerja Facebook Ads"></a>Cara Kerja Facebook Ads</h1><p>Facebook Ads ditargetkan untuk pengguna berdasarkan lokasi, demografi, dan juga informasi profilnya. Semua opsi ini hanya tersedia di Facebook. Jadi setelah kamu sudah selesai menciptakan sebuah iklan, kamu bisa atur budget untuk setiap klik atau ‘impression’ yang akan didapatkan iklanmu. </p><p>Selanjutnya, iklan tersebut akan dilihat oleh pengguna di sisi samping halaman Facebook atau pun beranda. Oleh karena itu, Facebook Ads merupakan opsi yang sangat bagus untuk memaksimalkan engagement serta brand awareness untuk sebuah bisnis. </p><h1 id="JENIS-JENIS-FACEBOOK"><a href="#JENIS-JENIS-FACEBOOK" class="headerlink" title="JENIS-JENIS FACEBOOK"></a>JENIS-JENIS FACEBOOK</h1><h2 id="IMAGE-ADS"><a href="#IMAGE-ADS" class="headerlink" title="IMAGE ADS"></a>IMAGE ADS</h2><p>Image ads atau bisa dibilang iklan yang menggunakan gambar. Image ads merupakan cara yang simpel namun sangat efektif untuk para pemula. Kamu bisa membuat satu iklan menggunakan satu gambar saja dan mempromosikannya hanya dengan beberapa klik di Facebook page. </p><h2 id="VIDEO-ADS"><a href="#VIDEO-ADS" class="headerlink" title="VIDEO ADS"></a>VIDEO ADS</h2><p>Selanjutnya adalah video ads yang bisa ditampilkan di Feed, stories atau in-stream ads. Dengan video, kamu bisa menampilkan perusahaan bisnismu maupun produk yang sedang berjalan, sehingga dengan kreativitas tersebut bisa menarik lebih banyak audiens. </p><p>Serunya, video kamu tidak harus video yang panjang tapi juga bisa mengguna grafik seperti GIF untuk menarik perhatian. </p><h2 id="POLL-ADS"><a href="#POLL-ADS" class="headerlink" title="POLL ADS"></a>POLL ADS</h2><p>Jenis Facebook Ads ketiga adalah Poll ads yang merupakan salah satu metode interaktif, namun hanya bisa digunakan untuk Facebook di perangkat seluler. Dengan poll, kamu bisa menambahkan link berbeda di pilihan poll dan audiens pun bisa melihat hasil jawaban dari setiap opsi poll. </p><h2 id="CAROUSEL-ADS"><a href="#CAROUSEL-ADS" class="headerlink" title="CAROUSEL ADS"></a>CAROUSEL ADS</h2><p>Selanjutnya adalah Carousel ads dimana kamu bisa menggunakan sebanyak 10 gambar untuk menunjukkan produk atau layanan dari sebuah bisnis. Biasanya, jenis iklan ini digunakan untuk menyoroti berbagai macam keuntungan dari sebuah produk, produk yang berbeda, atau menggunakan semua gambar untuk menghasilkan satu gambar panorama yang besar. </p><p>Untuk pemasaran, di setiap gambar kamu bisa mencantumkan link tersendiri yang bisa mengarahkan audiens ke website. </p><h2 id="SLIDESHOW-ADS"><a href="#SLIDESHOW-ADS" class="headerlink" title="SLIDESHOW ADS"></a>SLIDESHOW ADS</h2><p>Terdapat juga slideshow ads yang menawarkan cara mudah untuk membuat video pendek dari foto, teks atau video-video pendek yang dimiliki. Dengan demikian slideshow ads memiliki motion yang menarik tetapi tetap menggunakan data yang lebih kecil sehingga bisa memuat secara cepat meskipun koneksi internet sedang tidak baik. </p><p>Slideshow ads adalah salah satu tipe iklan Facebook yang mudah dan bisa membangun citra sebuah bisnis. </p><h2 id="STORIES-ADS"><a href="#STORIES-ADS" class="headerlink" title="STORIES ADS"></a>STORIES ADS</h2><p>Selanjutnya adalah stories ads yang ditampilkan khusus untuk pengguna Facebook di mobile karena mempunyai bentuk vertikal. Stories ads ini memungkinkan sebuah bisnis untuk memaksimalkan penggunaan layar tanpa mengharuskan audiens untuk membalik layar ponsel mereka. </p><h2 id="COLLECTION-ADS"><a href="#COLLECTION-ADS" class="headerlink" title="COLLECTION ADS"></a>COLLECTION ADS</h2><p>Yang terakhir ada collection ads. Facebook paid aids yang hanya ditawarkan untuk mobile device ini bisa memungkinkan untuk memamerkan lima gambar atau video dimana audiens kamu bisa klik untuk mampir ke website bisnis. </p><p>Karena collection ads memiliki kemampuan untuk menarik perhatian pelanggan tanpa harus keluar dari Facebook, metode ini sangat memudahkan belanja online dan tidak menyulitkan para pelanggan. </p><hr><h1 id="CARA-MENARGETKAN-FACEBOOK-ADS"><a href="#CARA-MENARGETKAN-FACEBOOK-ADS" class="headerlink" title="CARA MENARGETKAN FACEBOOK ADS"></a>CARA MENARGETKAN FACEBOOK ADS</h1><p>Salah satu kesalahan yang sering dilakukan oleh sebuah bisnis dengan Facebook Ads adalah tidak menargetkan iklan nya dengan benar. Facebook Ads memiliki target audiens yang sangat luas, jadi jika tidak dipilih dengan tepat, iklan tersebut bisa salah sasaran.</p><p>Untuk opsi target iklan, ada banyak sekali yang ditawarkan oleh Facebook. Kamu bisa menargetkan sesuai demografi, menyesuaikannya sendiri, atau menggunakan retargeting ads untuk menyasar pengguna yang sudah berinteraksi di website kamu sebelumnya.</p><p>Pada Facebook, kamu bisa menargetkan pengguna secara langsung berdasarkan:</p><pre><code>LokasiUsiaJenis kelaminKetertarikanKoneksi Status hubunganBahasaPendidikanTempat bekerja </code></pre><p>Contoh, untuk iklan dengan target peningkatan lead sewa, maka:</p><pre><code>Lokasi : DKI JakartaUsia : 22 - 34Jenis kelamin : Laki-laki &amp; PerempuanKetertarikan : Fitness, Gym, Mobil Mewah, Mengecilkan PerutKoneksi : -Status hubungan : belum menikah, menikahBahasa : bahasa indonesiaPendidikan : -Tempat bekerja : - </code></pre><h2 id="Sasaran-Melalui-Ketertarikan-dalam-Cakupan-yang-Luas"><a href="#Sasaran-Melalui-Ketertarikan-dalam-Cakupan-yang-Luas" class="headerlink" title="Sasaran Melalui Ketertarikan dalam Cakupan yang Luas"></a>Sasaran Melalui Ketertarikan dalam Cakupan yang Luas</h2><p>Ketertarikan dalam ruang lingkup luas merupakan topik seperti bercocok tanam, elektronik, food and beverages dan lainnya. </p><p>Meskipun penargetan melalui ketertarikan dalam cakupan yang luas terlihat seperti cara yang efisien karena bisa menjangkau audiens yang lebih besar, namun cara ini justru tidak terlalu efektif karena menyia-nyiakan biaya.<br>Opsi ini tidak mempunyai basis pelanggan yang tepat dan lebih terfokus, sehingga produk yang dijual serta iklan tersebut tidak akan menarik banyak perhatian.</p><p>Jadi, melakukan opsi penargetan ini cukup layak untuk dicoba, tetapi menargetkan melalui ketertarikan yang lebih mendetail akan lebih efektif. </p><h2 id="Sasaran-Melalui-Ketertarikan-yang-Spesifik"><a href="#Sasaran-Melalui-Ketertarikan-yang-Spesifik" class="headerlink" title="Sasaran Melalui Ketertarikan yang Spesifik"></a>Sasaran Melalui Ketertarikan yang Spesifik</h2><p>Berbeda dengan sebelumnya, detailed interest targeting atau sasaran melalui ketertarikan yang lebih detail memungkinkan bisnis kamu untuk menargetkan audiens berdasarkan informasi yang berada di profil mereka dan yang cocok dengan sebuah bisnis. </p><p>Dengan metode ini Facebook menyarankan ukuran audiens serta ketertarikan dan kesukaan yang bisa kamu custom secara mandiri. </p><p>Untuk metode ini, daripada menargetkan istilah luas untuk niche pasar bisnismu seperti “yoga” atau “digital photography” akan lebih baik jika kamu fokus pada minat atau ketertarikan audiens yang lebih spesifik lagi. Contohnya “flying yoga” atau “non-SLR digital photography”. </p><h2 id="Lookalike-Audience-Facebook"><a href="#Lookalike-Audience-Facebook" class="headerlink" title="Lookalike Audience Facebook"></a>Lookalike Audience Facebook</h2><p>Sebagai tambahan, Facebook juga memberikan pilihan untuk menggunakan lookalike audiens. Lookalike audiens merupakan pengguna Facebook yang serupa dengan pengguna bisnismu di website. </p><p>Kamu bisa menggunakan Facebook Pixel atau tools lain untuk menyesuaikan data audiens seperti email list, kemudian Facebook akan mencari pengguna yang serupa berdasarkan data tersebut. Kelebihan lainnya adalah metode ini bisa di custom tersendiri sehingga akan sangat berguna untuk sebuah bisnis.</p><h2 id="Retargeting-dengan-Facebook-Ads"><a href="#Retargeting-dengan-Facebook-Ads" class="headerlink" title="Retargeting dengan Facebook Ads"></a>Retargeting dengan Facebook Ads</h2><p>Penargetan Ulang dengan Iklan Facebook atau retargeting ads memungkinkan untuk menjangkau pelanggan yang sudah familiar dengan bisnis yang kamu jalankan.</p><p>Misalnya, kamu dapat menargetkan ulang iklan tersebut pada audiens yang telah mengunjungi situs, memasukkan produk atau layanan bisnis kamu di keranjang mereka, atau mengklik iklan.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;PENGERTIAN&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#PENGERTIAN&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;PENGERTIAN&quot;&gt;&lt;/a&gt;PENGERTIAN&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Facebook Ads adalah bagian dari social
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
      <category term="facebook" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/facebook/"/>
    
      <category term="ads" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/ads/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>5 Tips Singkat Membuat Call To Action</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/5-Tips-Singkat-Membuat-Call-To-Action/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/5-Tips-Singkat-Membuat-Call-To-Action/</id>
    <published>2021-09-19T03:52:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:53:34.242Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="MULAI-DENGAN-KATA-KERJA-YANG-KUAT"><a href="#MULAI-DENGAN-KATA-KERJA-YANG-KUAT" class="headerlink" title="MULAI DENGAN KATA KERJA YANG KUAT"></a>MULAI DENGAN KATA KERJA YANG KUAT</h2><p>Jangan lama-lama. Beritahu langsung apa yang perlu mereka lakukan. Contohnya : “Beli”, “Ambil”, “Pesan”</p><h2 id="GUNAKAN-KATA-YANG-POWERFUL"><a href="#GUNAKAN-KATA-YANG-POWERFUL" class="headerlink" title="GUNAKAN KATA YANG POWERFUL"></a>GUNAKAN KATA YANG POWERFUL</h2><p>Untuk mendapatkan respon yang emosional, pikirkan hal yang bisa membuat<br>orang gembira atau menarik atau “exicting”.<br>Contohnya : “Ambil diskon 65% sekarang” atau “Mulai sewa dan nikmati cahsback 25% secara instan”</p><h2 id="BUAT-ALASAN-UNTUK-MELAKUKAN-AKSI"><a href="#BUAT-ALASAN-UNTUK-MELAKUKAN-AKSI" class="headerlink" title="BUAT ALASAN UNTUK MELAKUKAN AKSI"></a>BUAT ALASAN UNTUK MELAKUKAN AKSI</h2><p>Beritahu pengunjung apa yang akan mereka dapatkan. Sambungkan dengan CTA dengan value proportion, dan beri pengunjung motivasi untuk melakukannya. Seperti menghemat atau untuk hadiah, agar lebih sehat, supaya turun berat badannya, dan lain-lain</p><h2 id="Choose-a-Good-Color-for-Your-CTA"><a href="#Choose-a-Good-Color-for-Your-CTA" class="headerlink" title="Choose a Good Color for Your CTA"></a>Choose a Good Color for Your CTA</h2><p>While there has been a lot of talk about the psychology of color in marketing, the truth is you should select your CTA button colors to stand out so prospects know exactly where they need to click to take action.</p><h2 id="Test-Your-CTAs"><a href="#Test-Your-CTAs" class="headerlink" title="Test Your CTAs"></a>Test Your CTAs</h2><p>Just as with ad copy and other marketing content, it’s important to keep your CTAs fresh to be effective. Continually run A/B tests to identify which CTAs get clicks and which don’t and switch up depending on what works best.</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;MULAI-DENGAN-KATA-KERJA-YANG-KUAT&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#MULAI-DENGAN-KATA-KERJA-YANG-KUAT&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;MULAI DENGAN KATA KERJA YA
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
      <category term="cta" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/cta/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Membuat Plan Mingguan</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Membuat-Plan-Mingguan/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Membuat-Plan-Mingguan/</id>
    <published>2021-09-19T03:51:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:51:33.546Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Kenapa-harus-membuat-plan-mingguan"><a href="#Kenapa-harus-membuat-plan-mingguan" class="headerlink" title="Kenapa harus membuat plan mingguan?"></a>Kenapa harus membuat plan mingguan?</h1><p>Jika tidak memiliki rencana mingguan, Anda akan tersendaung melalui pekerjaan karena Anda mencoba untuk menyelesaikan semuanya sekaligus. Ini merupakan minggu-minggu dimana Anda merasa tidak fokus, binggung, dan tentu saja kita menghindarinya sebanyak mungkin.</p><p>Perencaan itu penting karena membantu menggunakan waktu dengan cara paling efisien. Anda dapat mengukur secara realistis seberapa banyak yang anda dapat selesaikan dan berapa banyak waktu yang dibutuhkan. Dengan begitu, Anda dapat meresa puas karena tahu bahwa anda telah melakukan apa saja yang ingin Anda lakukan.</p><p>Buat rutinitas seperti duduk santai di hari minggu dan meninjau atau review kembali goals dan plan bulanan. Anda akan mencari tahu apa yang benar-benar harus diselesaikan untuk minggu depan dan apa yang telah anda selesaikan sebelumnya. Setelah punya rencana mingguan, Anda dapat pergi tidur dengan nyaman dan tenang sebelum minggu awal dimulai.</p><h2 id="Tinjau-Rencana-Besar"><a href="#Tinjau-Rencana-Besar" class="headerlink" title="Tinjau Rencana Besar"></a>Tinjau Rencana Besar</h2><ul><li>Tinjau rencana tahunan</li><li>Tinjau rencana bulanan</li><li>Buat catatan untuk tanggal atau event penting yang memerlukan rencana khusus</li></ul><h2 id="Membuat-list-yang-detail"><a href="#Membuat-list-yang-detail" class="headerlink" title="Membuat list yang detail"></a>Membuat list yang detail</h2><ul><li>Buat setiap detail kecil yang perlu dilakukan yang harus diselesaikan minggu ini. Daftar ini bisa dari yang besar seperti projek atau yang kecil-kecil seperti belanja harian</li><li>Lihat kembali daftar yang sudah dibuat dan pindahkan ke minggu berikutnya jika tidak terlalu urgent</li></ul><h2 id="Atur-Prioritas-Anda"><a href="#Atur-Prioritas-Anda" class="headerlink" title="Atur Prioritas Anda"></a>Atur Prioritas Anda</h2><ul><li>Pastikan apa yang benar-benar harus selesai di minggu ini. Beri highlight pada prioritas mingguan Anda</li><li>Buat daftar prioritas mingguan Anda sekitar 3-7 item</li></ul><h2 id="Buat-langkah-langkah"><a href="#Buat-langkah-langkah" class="headerlink" title="Buat langkah-langkah"></a>Buat langkah-langkah</h2><ul><li>Buat daftar setiap langkah untuk setiap prioritas</li><li>Pikirkan aksi langkah yang dapat membantu hingga selesai atau awal prioritas Anda</li></ul><h2 id="Buat-jadwal-atau-schedule"><a href="#Buat-jadwal-atau-schedule" class="headerlink" title="Buat jadwal atau schedule"></a>Buat jadwal atau schedule</h2><ul><li>Tentukan prioritas yang perlu dilakukan per hari setiap minggu. Masukan prioritas utama di hari yang berbeda</li><li>Jika itu bekerja dengan jadwal Anda, satukan pekerjaan yang mirip sehingga otak Anda tidak perlu berpindah-pindah setiap melakukan aktivitas yang berbeda-beda</li><li>Untuk setiap hari per minggu, pilih “Yang Paling Utama” yang harus diselesaikan. Ini akan membuat Anda tetap fokus mengerjakan sesuatu yang penting terlebih dahulu.</li></ul><p><code>Catatan kecil: Terkadang prioritas Anda untuk setiap hari akan berubah bahkan setelah Anda merencanakannya. Ya namanya juga Hidup. Sebisa mungkin, cobalah untuk tetap berpegang pada rencana yang telah Anda tetapkan untuk diri Anda sendiri. Hanya saja, jangan terlalu keras pada diri sendiri jika hal lain tiba-tiba harus menjadi prioritas.</code></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Kenapa-harus-membuat-plan-mingguan&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Kenapa-harus-membuat-plan-mingguan&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Kenapa harus membuat pla
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Cara Menulis Email Yang Menjual</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Cara-Menulis-Email-Yang-Menjual/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Cara-Menulis-Email-Yang-Menjual/</id>
    <published>2021-09-19T03:49:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:50:36.255Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Jika kita memiliki produk baru atau fitur baru yang akan segera launching, apa yang harus Anda tulis? bagaimana cara agar Anda bisa menarik perhatian audience Anda?</p><p>Menulis email yang baik terkadang menyulitkan. Copywriting yang baik memang sebuah seni yang misterius. Tapi kunci untuk menulis email yang bagus adalah sederhana.</p><h2 id="FOKUS-PADA-SINGLE-AUDIENCE"><a href="#FOKUS-PADA-SINGLE-AUDIENCE" class="headerlink" title="FOKUS PADA SINGLE AUDIENCE"></a>FOKUS PADA SINGLE AUDIENCE</h2><p>Akan sangat hebat jika kita mampu membuat produk atau fitur bisa diterima oleh semua customer.</p><p>Tapi kenyataannya, jika Anda membuat email yang ingin menarik semua orang, akhirnya Anda hanya akan menulis email yang tidak menarik bagi siapapun.</p><p>Jadi ketika menulis email campaign, fokus pada satu sudut pandang pembaca yang menurut Anda akan menarik bagi mereka. Tulis headline yang berbicara benefit yang mereka mau, termasuk gambar yang menarik secara spesifik untuk mereka dan menulis email dengan bahasa yang mereka gunakan.</p><p><strong>Contoh</strong><br>Sebut saja Anda mempunyai produk alat fitness baru launcing berupa treadmill commercial. </p><p>Dari pada mengirim email campaign hanya dengan menyatakan sekarang Anda menjual Treadmill Commercial, gunakan segmentasi dari list yang ada dan fokus pada audience spesifik, yaitu pemilik fitness center, atau B2B. Gunakan Headline yang memberikan benefit dari membeli treadmill commercial baru untuk member mereka, gunakan foto yang bersemangat, dan menggunakan bahasa yang mereka gunakan dalam tulisan email.</p><p><strong>Kesimpulan</strong><br>Dengan mefokuskan pada single audience, Anda bisa menulis email yang berbicara langsung pada benefit yang merema mau dari produk Anda, dan Anda akan meningkatkan keinginan untuk tawaran Anda dan mendorong konversi lebih banyak</p><h2 id="MENUJU-PADA-SATU-GOAL"><a href="#MENUJU-PADA-SATU-GOAL" class="headerlink" title="MENUJU PADA SATU GOAL"></a>MENUJU PADA SATU GOAL</h2><p>Kita tahu pembaca hanya membaca sekilas konten email Anda, jadi penting menjelaskan kepada mereka apa langkah selanjutnya setelah membaca email.</p><p>Cara terbaik untuk menyederhanakan email Anda di area ini adalah dengan menetapkan satu tujuan konversi yang jelas <strong>sebelum</strong> menulis.</p><p>Dengan menetapkan tujuan di awal, Anda akan tahu persis tindakan apa yang Anda coba untuk dorong orang-orang dan Anda secara alami memfokuskan email pada satu goal itu.</p><p><strong>Contoh</strong><br>Lihat contoh email campaign dari InVision yang mengumumkan plugin photoshop baru mereka. Mereka menulis secara jelas goal nya untuk mendapatkan klik menuju website nya mereka, dan hasilnya mereka menulis email yang simple untuk menjual benefit kepada membaca dan membuat jelas apa langkah selanjutnya (agar klik link)</p><p><img src="https://www.campaignmonitor.com/wp-content/uploads/2014/09/invision-preview-20140915.jpg" alt=""></p><p><strong>Kesimpulan</strong><br>Tentukan goal email sebelum memulai menulis. Apakah ingin membuat orang mendaftar untuk produk baru? atau mendaftar untuk demo? dengan mengatur goal di depan, Anda bisa tahu konversi apa yang ingin diambil untuk mendorong orang lewat email secara natural dan lebih clear.</p><h2 id="JADIKAN-SEPERTI-PERCAKAPAN-SEHARI-HARI"><a href="#JADIKAN-SEPERTI-PERCAKAPAN-SEHARI-HARI" class="headerlink" title="JADIKAN SEPERTI PERCAKAPAN SEHARI-HARI"></a>JADIKAN SEPERTI PERCAKAPAN SEHARI-HARI</h2><p>Ketika berbicara dengan teman, kita secara alami menyederhanakan bahasa kita.</p><p>Ketika sahabat Anda menanyakan fungsi produk Anda, apakah Anda akan menjawab “Treadmill kami menggunakan kapasitas motor 3 HP DC Continual Power dengan Running Board High Density MDF: 140x480 mm dengan Anti Static Running Belt”</p><p>Mungkin tidak, tampi Anda berkata “Treadmill kami menggunakan mesin terbaru yang kuat dengan area lari yang besar dan Anti licin”</p><p>Jadi ketika membuat email untuk produk baru atau menumumkan fitur baru, fokus untuk membuatnya seperti percakapan biasa dan pastikan menjadi sesuatu yang menyenangkan untuk teman Anda. Filter kecil seperti ini membantu menghilangkan jargon dan memastikan menulis email yang sederhana dan mudah dipahai pembaca.</p><p><strong>Contoh</strong><br>Lihat salah satu email dari Medium dan perhatikan pada nada percakapan sehari-hari. Itu seperti surat yang dibuat untuk dikirim dari teman ke teman lainnya.</p><p><img src="https://www.campaignmonitor.com/wp-content/uploads/2014/09/medium-preview.jpg" alt=""></p><p><strong>Takeaway</strong><br>Menulis email dengan nada percakapan sehari-hari, Anda seca alami akan memfilter jargon kaku dan menjadikan simpel email yang mudah bagi audience untuk dimengerti.</p><h2 id="BUAT-ORANG-LAIN-MEMBACA-NYA"><a href="#BUAT-ORANG-LAIN-MEMBACA-NYA" class="headerlink" title="BUAT ORANG LAIN MEMBACA NYA"></a>BUAT ORANG LAIN MEMBACA NYA</h2><h2 id="TES-DENGAN-VERSI-YANG-BERBEDA"><a href="#TES-DENGAN-VERSI-YANG-BERBEDA" class="headerlink" title="TES DENGAN VERSI YANG BERBEDA"></a>TES DENGAN VERSI YANG BERBEDA</h2><p>Satu-satunya cara agar mengetahui versi mana dari email anda yang bekerja terbaik adalah mengetesnya dengan A/B Test.</p><p>Jika anda membuat campaign, tulis 2 versi email anda. Gunakan software untuk memonitor hasil dari kedua versi tersebut dan pantau dalam waktu tertentu.</p><p>Hal ini membuat campaign lebih efektif dan menemukan insight yang bekerja baik untuk audience.</p><h2 id="BUAT-PESAN-ANDA-SINGKAT-DAN-BERMAKNA"><a href="#BUAT-PESAN-ANDA-SINGKAT-DAN-BERMAKNA" class="headerlink" title="BUAT PESAN ANDA SINGKAT DAN BERMAKNA"></a>BUAT PESAN ANDA SINGKAT DAN BERMAKNA</h2><p>Ada kecenderungan sebagian orang yang melakukan penulisan ikan, entah itu blog, artikel, ataupun email melekatan kosa kata yang kental. Terlalu banyak kata-kata yang rumit.</p><p>Tapi, orang ingin membaca konten yang mudah dicerna. Jika ada kalimat yang bertele-tele sehingga mereka perlu membacanya beberapa kali akan membuat mereka kerepotan.</p><p>Apa alternatifnya? kalimat pendek dan kuat. Tulis email yang menjual dengan mengatakan lebih sedikit dengan lebih banyak. Ini termasuk tips untuk copywriter periklanan umum. Tulisan yang hebat adalah yang langsung ke intinya dan tidak berlebihan dengan bertele-tele.</p><p>Jika Anda ingin membuat iklan yang to the point, lihat contoh dibawah ini<br><img src="https://www.campaignmonitor.com/wp-content/uploads/2019/06/How-to-Write-Email-Copy-That-Sells.png" alt=""></p><p>Jika kita merubah kata-katanya menjadi: <em>“Apakah anda berlangganan untuk pencukuran baru? Coba bersama kami. Kami akan mengirimkan produk secara langsung. Bahkan, pisau cukur kami harganya lebih murah dari pada $2 satunya. Kami menawarkan anda untuk menguji coba dahulu, dan akan memberi gratis ongkir agar anda lebih yakin”</em> akan terlhiat perbedaannya.</p><p>Less is more, sedikit adalah lebih banyak. Pemilihan kata yang menyatu dengan gambar iklan seperti diatas, menjadikan pemilihan kata lebih fokus dari kata sebelumnya.</p><p>sumber : <a href="https://www.campaignmonitor.com/blog/email-marketing/2019/06/write-email-copy-that-sells/">https://www.campaignmonitor.com/blog/email-marketing/2019/06/write-email-copy-that-sells/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Jika kita memiliki produk baru atau fitur baru yang akan segera launching, apa yang harus Anda tulis? bagaimana cara agar Anda bisa menar
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Strategi Viral Marketing</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Strategi-Viral-Marketing/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Strategi-Viral-Marketing/</id>
    <published>2021-09-19T03:47:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:49:10.407Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Sesuatu yang sudah viral akan cepat sekali tersebar. Ini bisa jadi salah satu strategi marketing untuk promosi iklan atau konten. Orang akan otomatis menyebarkan iklan/konten atau me-repost.</p><h2 id="Tentukan-Target-Audiens-dan-Platform-yang-Tepat"><a href="#Tentukan-Target-Audiens-dan-Platform-yang-Tepat" class="headerlink" title="Tentukan Target Audiens dan Platform yang Tepat"></a>Tentukan Target Audiens dan Platform yang Tepat</h2><p>Pastikan memilih target audiens dan platform yang tepat untuk menyebarkan iklan atau konten pertama kali, agar pesan nya tersampaikan dan menarik perhatian. Karena tidak ada sesuatu yang bisa viral begitu saja.</p><p>Beberapa insight media sosial ini mungkin akan sedikit membantu</p><p><img src="https://i.imgur.com/Um6AclA.png" alt=""></p><h2 id="Menggunakan-Tools-social-media-analytics"><a href="#Menggunakan-Tools-social-media-analytics" class="headerlink" title="Menggunakan Tools social media analytics"></a>Menggunakan Tools social media analytics</h2><p>Tools ini membantu untuk mengumpulkan data setiap aktivitas di media sosial, termasuk untuk melihat hasil dari setiap campaign yang sudah dilakukan.</p><p>beberapa tools yang bisa digunakan:<br><img src="https://www.researchgate.net/profile/Seyed-Jafari/publication/340297817/figure/tbl1/AS:875061493903362@1585642326332/Comparison-of-Social-Media-Monitoring-Tools.png" alt=""></p><p>selengkapnya baca : <a href="https://blog.flipsnack.com/social-media-analytics-tools/">https://blog.flipsnack.com/social-media-analytics-tools/</a></p><h2 id="Ciptakan-Kesan-Emosional-dan-Berkualitas"><a href="#Ciptakan-Kesan-Emosional-dan-Berkualitas" class="headerlink" title="Ciptakan Kesan Emosional dan Berkualitas"></a>Ciptakan Kesan Emosional dan Berkualitas</h2><p>Viral marketing tidak akan berhasil kecuali konten tidak memiliki daya tarik tersendiri. Salah satunya dengan membuat konten yang memancing emosional audiens, bisa sedih, bahagia, atau membuat takut atau marah.</p><h2 id="Hashtag"><a href="#Hashtag" class="headerlink" title="Hashtag"></a>Hashtag</h2><p>Hashtag bisa menjadi cara efektif agar konten semakin populer untuk menaikkan awareness<br>beberapa tools yang dapat membantu mencari hashtag trending</p><ul><li><p>Keywordtool.io.</p></li><li><p>All Hashtag.</p></li><li><p>Seekmetrics.</p></li><li><p>Webstagram.</p></li><li><p>Displaypurposes.com.</p></li></ul><h2 id="Strategi-Trend-Jacking"><a href="#Strategi-Trend-Jacking" class="headerlink" title="Strategi Trend Jacking"></a>Strategi Trend Jacking</h2><p>Trend Jacking atau mengikuti tren adalah strategi yang memanfaatkan situasi atau isu yang sedang naik daun untuk bahan promosi.</p><h2 id="Social-Outreach"><a href="#Social-Outreach" class="headerlink" title="Social Outreach"></a>Social Outreach</h2><p>Ajak kerja sama orang-orang yang berpengaruh di industri yang berhubungan sama iklan atau konten, misal dengan influencer.<br>beberapa situs untuk kerjasama antara influencer dan brand</p><ul><li><p>allstars.id</p></li><li><p>iconreel.com</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Sesuatu yang sudah viral akan cepat sekali tersebar. Ini bisa jadi salah satu strategi marketing untuk promosi iklan atau konten. Orang a
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kunci Sukses Membangun Teamwork</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Kunci-Sukses-Membangun-Teamwork/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Kunci-Sukses-Membangun-Teamwork/</id>
    <published>2021-09-19T03:46:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:47:05.656Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Membangun-Teamwork-Itu-Penting"><a href="#Membangun-Teamwork-Itu-Penting" class="headerlink" title="Membangun Teamwork Itu Penting"></a>Membangun Teamwork Itu Penting</h2><p>Sinergi antar divisi atau departemen dibutuhkan dalam suatu organisasi supaya target bisa tercapai. Kuncinya adalah memahai dan memenuhi kebutuhan dasar dari tim<br><code>Tim yang bagus bukanlah tim yang memiliki kemampuan sejenis, namun tim yang saling melengkapi</code></p><h2 id="Keuntungan-Untuk-Diri-Sendiri"><a href="#Keuntungan-Untuk-Diri-Sendiri" class="headerlink" title="Keuntungan Untuk Diri Sendiri"></a>Keuntungan Untuk Diri Sendiri</h2><p>Di tingkat individu, teamwork bisa jadi wadah untuk mendalami interpersonal dan intrapersonal skill, dan juga gimana cara komunikasi ke sesama anggota atau jabatan yang lebih tinggi.</p><h2 id="Prinsip-Teamwork-yang-perlu-dimiliki"><a href="#Prinsip-Teamwork-yang-perlu-dimiliki" class="headerlink" title="Prinsip Teamwork yang perlu dimiliki"></a>Prinsip Teamwork yang perlu dimiliki</h2><ul><li>Transaparan</li><li>Membangun Komunikasi</li><li>Evaluasi</li><li>Pahami Budaya Satu Sama Lain</li><li>Kesadaran</li><li>Bertanggung Jawab</li><li>Pendekatan</li><li>Komitmen Pada Kesepakatan</li><li>Memahami Tujuan </li><li>Perbedaan Sudut Pandang adalah Hal Biasa</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;Membangun-Teamwork-Itu-Penting&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Membangun-Teamwork-Itu-Penting&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Membangun Teamwork Itu Penting&quot;&gt;
      
    
    </summary>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Kenalan Dengan Youtube SEO</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Kenalan-Dengan-Youtube-SEO/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Kenalan-Dengan-Youtube-SEO/</id>
    <published>2021-09-19T03:43:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:44:04.138Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Brian Dean, seorang penulis dari backlink.io dalam artikelnya yang berjudul <a href="https://backlinko.com/youtube-ranking-factors">We Analyzed 1.3 Million YouTube Videos, Here’s What We Learned About<br>YouTube SEO</a> menemukan beberapa korelasi antar faktor-faktor yang menuju pada optimasi SEO di Youtube.</p><ol><li><p>Komentar menjadi faktor peringkat yang berpengaruh. Jumlah komentar video berkolerasi dengan peringkat yang lebih tinggi. Artinya <strong>lebih banyak komen, lebih tinggi posisi di youtube</strong></p></li><li><p>Video berdurasi lama performanya lebih baik dari pada video pendek. <strong>Rata-rata panjang video yang muncul di halaman depan youtube adalah 14 menit 50 detik</strong></p></li><li><p>Jumlah penonton (view) merupakan <strong>faktor yang kuat untuk berada di urutan pertama di youtube</strong></p></li><li><p>Semakin sering di share <strong>semakin tinggi posisi nya</strong></p></li><li><p>Ada korelasi sedang antara jumlah subscirber dengan peringkat youtube. Artinya <strong>channel kecil juga punya kesempatan untuk mendapat peringkat atas</strong></p></li><li><p>Jumlah likes <strong>berpengaruh kepada peringkat video</strong></p></li><li><p>Video yang <strong>menghasilkan subscriber baru memiliki keunggulan</strong> dalam pencarian di youtube</p></li><li><p>Keyword tag video di youtube sangat kecil pengaruhnya, karena <strong>youtube bisa mengerti konten video tanpa bantuan metadata</strong></p></li><li><p>Video yang mengandung kata kunci sama persis dengan judul video muncul <strong>sedikit diatas video yang tidak sama persis kata kuncinya</strong>. Artinya sebuah keyword di judul video mempengaruhi walau sedikit</p></li><li><p>Ditemukan <strong>tidak ada korelasi antara kata kunci yang dioptimasi di deskripsi</strong> pada peringkat youtube</p></li><li><p>Video berkualitas <strong>HD mendominasi pencarian di youtube</strong>. 68.2% video yang berada di halaman pertama adalah HD.</p></li></ol><p>Informasi detail bisa dibaca di :<br><a href="https://backlinko.com/youtube-ranking-factors">https://backlinko.com/youtube-ranking-factors</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Brian Dean, seorang penulis dari backlink.io dalam artikelnya yang berjudul &lt;a href=&quot;https://backlinko.com/youtube-ranking-factors&quot;&gt;We An
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
      <category term="seo" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/seo/"/>
    
      <category term="youtube" scheme="https://muhajaya.my.id/tags/youtube/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>17 Teknik Closing Penjualan</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/17-Teknik-Closing-Penjualan/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/17-Teknik-Closing-Penjualan/</id>
    <published>2021-09-19T03:42:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:42:55.912Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<ol><li>Buat customer berkata YA<br>Buat pengunjung berkata YA sebanyak mungkin. Berikan pertanyaan agar konsumen menjawab “iya”. Diberi narasi agar ia tidak menolak tawakaran</li></ol><ol start="2"><li><p>Yang Nanya Yang Menang<br>Jangan sampai percakapan berhenti di penjual<br><em>Contoh :<br>Pembeli : “Waduh, harganya jauh ya”<br>Penjual : “Iya bu memang mahal, tapi sesuai dengan kualitasnya, ibu mau cari kisaran harga diharga 1 juta?”</em></p></li><li><p>Teknik 1 2 3<br>Berikan 3 keuntungan secara ringkas dalam satu penawaran. Orang biasanya suka dengan produk yang manfaatnya banyak<br><em>Contoh : Treadmill mini walk ini memang keluaran terbaru, beratnya ringan, mudah dipindah-pindah, dan ada sensor otomatis nya, cocok untuk di rumah</em></p></li><li><p>Now Or Never!<br>Mereka harus memutuskan saat itu juga, kalau tidak, dia akan menyesal.<br><em>Contoh : Kalau beli hari ini saya kasih potongan deh kak, 5%. Tapi cuma hari ini aja, gimana?</em></p></li><li><p>Surprise!<br>Beri kejutan yang menyenangkan mereka. Orang kalau sudah puas dan bahagia, biasanya akan terus beli ke kita bahkan share ke teman-temannya karena kebahagiannya tersebut.<br><em>Contoh : karena kakak sudah sering belanja kesini, aku kasih voucher diskon bebas ongkir ya</em></p></li><li><p>Perbandingan<br>Beri 3 penawaran yang ingin dijual simpan di urutan ke-2.<br><em>Contoh : Treadmill mini walk ini memang mahal kak soalnya masih baru, belum banyak yang punya. Treadmill 1.5 ini lumayan kuat dan harga nya lebih murah. yang paling murah Treadmill 1 HP tapi kekuatannya standar. jadi mau yang mana kak?</em></p></li><li><p>Harga Coret<br>Tunjukkan harga asli dan harga penawaran terbaru. Biarkan mereka menghitung sendiri berapa yang mereka hemat</p></li><li><p>Menjilat<br>Orang suka dengan pujian. Semakin jago dalam memuji, semakin besar potensi closing!<br><em>Contoh: Benar kak, tahu banyak ya kak soal ini ; Iya betul banget kak, ini memang sesuai dengan yg kakak mau</em></p></li><li><p>Banding Pesaing<br>Terutama berlaku untuk produk mahal. Edukasi dengan cost total.<br><em>Contoh: memang betul di tempat lain lebih murah. Karena kita produk impor dan punya layanan service sendiri. Kita juga sudah lengkap dengan sertifikat. Produk kita juga bisa dibilang paling awet, kakak bisa konfirmasi ke Lapangan Mabes Polri atau Lapangan Univ Pancasila jika sedang mampir kak</em></p></li><li><p>Tampak Murah<br>Pecah biaya yang dikeluarkan customer agar terlihat lebih kecil. Bisa pecah menjadi bulanan, mingguan, harian atau sesuai paket yang ditawarkan.<br><em>Contoh: Sewa Spinning bike ini kalau dihitung perhari sangat murah lho kak, cuma sekitar 15 ribuan. Lebih murah dari pada kopi starbuck atau ongkos bolak balik fitness center</em></p></li><li><p>Todongan<br>Hadirkan rasa malu jika tidak membeli. Todong calon costumer secara tidak langsung supaya rasa malu atau tidak enak muncul.<br><em>Contoh: aku fotokan produknya satu-satu ya kak, aku carikan dulu di gudang.<br>atau berikan hal special, video workout, ebook pdf, infografik, dll</em></p></li><li><p>Empati<br>Tunjukan kamu bisa merasakan apa yang mereka rasakan. Teknik ini adalah teknik paling ampuh dalam membangun kedekatan.<br><em>Contoh: Sebelumnya juga di kantor kami juga ada yang sama kak, tapi setelah coba sewa 3 bulan, sampai sekarang jadi pelanggan tetap. Daripada ke gym terus, boros katanya</em></p></li><li><p>Eksklusif<br>Yang perlu dicatat, tidak boleh berbohong. Gunakan porsinya. Kalau sudah sampai puluhan bahkan ribuan itu sudah tidak terbatas lagi.<br><em>Contoh: Promo ini hanya berlaku untuk yang menerima pesan WA ini saja, tolong tidak disebar keluar ya. Ini promo memang khusus pelanggan setia Toko Alat Fitness com</em></p></li><li><p>Bridging<br>Arahkan customer secara tidak langsung. Biarkan mereka memilih sendiri. Teknik ini cocok untuk bisnis yang basic jualannya di toko, butik, fashion, dan retail.<br><em>Arahkan customer ke alat sewa. “Ini kak alat yang ready saat ini, bisa dicoba dulu pilih yang mana yg cocok”</em></p></li><li><p>Joke<br>Buat orang tertawa atau tersenyum dengan penawaran/kata-kata kamu. Orang lebih suka membeli dari orang yang disukainya.<br><em>beri jokes: Cocok kak, ade ray aja bisa sungkem nanti kalau ketemu 😁</em></p></li><li><p>Jika..Maka..<br>Apa kerugian mereka jika tidak memiliki produk ini?. Teknik ini mirip dengan teknik Now Or Never, bedanya ini bukan seperti teknik. Padahal sengaja kita ungkapkan agar si calon costumer bisa berpikir tentang kerugiannya kalau tidak membeli.<br><em>Contoh: Dicoba dulu kak treadmill nya satu bulan, biar kerasa bedanya punya di rumah jadi bebas olahraga nya, jadi bisa lebih sering olahraga nya, bisa cepet tercapai goalsnya</em></p></li><li><p>Cerita Orang<br>Kasih testimoni atau pengalaman orang lain.<br><em>Contoh: Tahun lalu kita pasang alat fitness outdoor hampir setiap bulan. Produk kita juga bisa dibilang paling awet, kakak bisa konfirmasi ke Lapangan Mabes Polri atau Lapangan Univ Pancasila jika sedang mampir kak</em></p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Buat customer berkata YA&lt;br&gt;Buat pengunjung berkata YA sebanyak mungkin. Berikan pertanyaan agar konsumen menjawab “iya”. Diberi na
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Langkah Cepat Menciptakan Winning Sales</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Langkah-Cepat-Menciptakan-Winning-Sales/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Langkah-Cepat-Menciptakan-Winning-Sales/</id>
    <published>2021-09-19T03:39:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:42:05.054Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="17-TEKNIK-CLOSING"><a href="#17-TEKNIK-CLOSING" class="headerlink" title="17 TEKNIK CLOSING"></a>17 TEKNIK CLOSING</h1><h2 id="WINNING-SALES-MINDSET"><a href="#WINNING-SALES-MINDSET" class="headerlink" title="WINNING SALES MINDSET"></a>WINNING SALES MINDSET</h2><ol><li><p>FOKUS ON “WHY”<br>Fokuslah kepada alasan kita sebagai penjual, pembeli, dan produk. Tanyakan kepada diri Anda kenapa kita menjual produk ini, tanyakan kepada pembeli kita kenapa dia membeli produk ini, kenapa beli di kita, dan tanyakan kenapa membeli produk kita. Menanyakan disini bukan berarti secara langsung bertanya, melainkan kita harus mencari jawaban tersebut.<br>Jika kita sudah mengerti alasannya, akan lebih mudah bagi kita untuk meyakinkan calon pembeli lain.</p></li><li><p>BE HELPFUL<br>Berikan bantuan lebih agar customer terikat dengan kita.</p></li><li><p>MEMAHAMI INTEREST CUSTOMER<br>Kita bisa memahami interest dengan blogwalking. Setelah kita mengerti customer, maka kita bisa melihat emosi dan membaca keinginan utama nya mereka</p></li><li><p>MEMBANGUN TRUST<br>Menjalin hubungan dengan customer merupakan emas. Kita bisa meraih kepercayaannya dengan memberikan pelayanan yang terbaik. </p></li><li><p>MENJADI PENDENGAR YANG BAIK</p></li><li><p>MENGERTI BAHWA GAGAL ADALAH BAGIAN DARI SUKSES<br>Jangan menganggap bahwa gagal adalah pemberhentian. Jadikan kegagalan sebagai batu loncatan kesuksesan. Ketika kita gagal, kita tahu rasanya seperti apa, sehingga akan lebih mudah kita memperbaiki dan menemukan winning sales kita</p></li></ol>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;17-TEKNIK-CLOSING&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#17-TEKNIK-CLOSING&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;17 TEKNIK CLOSING&quot;&gt;&lt;/a&gt;17 TEKNIK CLOSING&lt;/h1&gt;&lt;h2 id=&quot;WINNI
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Jangan Cuma Call To Action, Tapi Strong Call To Action</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Jangan-Cuma-Call-To-Action-Tapi-Strong-Call-To-Action/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Jangan-Cuma-Call-To-Action-Tapi-Strong-Call-To-Action/</id>
    <published>2021-09-19T03:37:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:38:41.029Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Call to Action atau lebih sering dikenal CTA adalah sebuah ajakan untuk mengajak user untuk mengambil tindakan dan bagaimana cara melakukannya.<br>Bisa seperti kata-kata simpel “Beli Sekarang”. atau sebuah kalimat seperti “Ingin menurunkan berat badan tanpa keluar rumah? hubungi kami sekarang!”.</p><p>Setelah kita membuat produk yang bagus, kemudian konten iklan yang bagus, maka selanjutnya adalah bagaimana cara kita mempromosikan hal tersebut ke orang lain.</p><h1 id="Kenapa-Butuh-Strong-Call-to-Action"><a href="#Kenapa-Butuh-Strong-Call-to-Action" class="headerlink" title="Kenapa Butuh Strong Call to Action?"></a>Kenapa Butuh Strong Call to Action?</h1><p>Banyak bisnis yang hanya menempelkan “Daftar disini” dengan harapan itu sudah cukup mendorong orang melakukan konversi.</p><p>Menggunakan banyak waktu dan energi serta uang untuk menciptakan konten yang bagus untuk sosial media, iklan, blog, email campaign lalu menempelkan CTA yang <em>setengah jadi</em>. Kemudian gagal</p><p>Banyak orang ingat untuk memberitahu orang melakukan sesuatu, tapi lupa dengan bagian <em>kenapa?</em> harus melakukan hal tersebut. Tanpa itu, sulit untuk mendapatkan konversi yang seharusnya bisa didapatkan.</p><p>Kadang di dalam konten sudah di jelaskan pertanyaan itu, tapi kadang juga tidak. Bahkan ketika tidak, sedikit rekap bisa membuat CTA lebih powerful.</p><p>Lihat iklan facebook di bawah ini<br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2017/11/Screen-Shot-2017-11-10-at-12.00.52-PM-681x1A024.png" alt=""><br>CTA milik nya sangat jelas. “Watch our Summit with these big influencers, and get 25% off our plan. Learn more about this here.” Sangat super jelas to the point, yaitu <strong>Do This</strong> because <strong>of This</strong><br>Mereka memberitahu bahwa “Ambil aksi ini maka kamu akan dapat benefit ini”. Clear, Jelas, To the Point, dan efektif</p><hr><h1 id="Contoh-CTA-di-Facebook"><a href="#Contoh-CTA-di-Facebook" class="headerlink" title="Contoh CTA di Facebook"></a>Contoh CTA di Facebook</h1><p><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2017/11/Screen-Shot-2017-11-10-at-11.55.14-AM.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2017/11/Screen-Shot-2017-11-10-at-12.11.35-PM.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Brandless.gif" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Lyft.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Airbnb.gif" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Yeti.gif" alt=""></p><h2 id=""><a href="#" class="headerlink" title=""></a><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Hulu.gif" alt=""></h2><hr><h1 id="Contoh-CTA-di-IG"><a href="#Contoh-CTA-di-IG" class="headerlink" title="Contoh CTA di IG"></a>Contoh CTA di IG</h1><p><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Starbucks-576x1024.jpg" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/megfitzcooks.jpg" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Spotify-576x1024.jpg" alt=""></p><h2 id="-1"><a href="#-1" class="headerlink" title=""></a><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Dollar-Shave-Club-2-651x1024.jpg" alt=""></h2><h1 id="CTA-di-Email"><a href="#CTA-di-Email" class="headerlink" title="CTA di Email"></a>CTA di Email</h1><p><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/Whistle-373x1024.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/debeers.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2017/11/Screen-Shot-2017-11-10-at-10.59.15-AM-1024x527.png" alt=""><br><img src="https://webcdn-adespressoinc.netdna-ssl.com/wp-content/uploads/2019/03/birchbox-340x1024.png" alt=""></p><p>sumber : <a href="https://adespresso.com/blog/call-to-action-examples/">https://adespresso.com/blog/call-to-action-examples/</a></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Call to Action atau lebih sering dikenal CTA adalah sebuah ajakan untuk mengajak user untuk mengambil tindakan dan bagaimana cara melakuk
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Headline Yang Membius</title>
    <link href="https://muhajaya.my.id/Headline-Yang-Membius/"/>
    <id>https://muhajaya.my.id/Headline-Yang-Membius/</id>
    <published>2021-09-19T03:36:00.000Z</published>
    <updated>2021-09-19T03:40:01.576Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Headline adalah unsur paling penting dalam sebuah copywriting, Tujuan dari headline bukanlah membuat pembaca menjadi membeli produk, tetapi membuat pembaca penasaran terhadap isi di balik headline tersebut dan kemudian membaca seluruh isi postingan.</p><p>#HEADLINE BENEFIT<br>Jenis headline lebih mengutamakan sisi keuntungan baik ekonomis maupun psikologis,</p><p>Contoh keuntungan ekonomis:</p><ul><li>Diskon Gede 50%</li><li>Beli Satu Gratis Satu</li><li>Sewa Sepeda Dapat Dumbell Gratis</li></ul><p>Contoh keuntungan psikologis:</p><ul><li>5 Cara Menurunkan badan tanpa diet ketat</li><li>Tips jitu olahraga di rumah bersama keluarga</li><li>Cara cepat dan mudah olahraga di kantor</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;Headline adalah unsur paling penting dalam sebuah copywriting, Tujuan dari headline bukanlah membuat pembaca menjadi membeli produk, teta
      
    
    </summary>
    
      <category term="Digital Marketing" scheme="https://muhajaya.my.id/categories/Digital-Marketing/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
